中國專業醫生：武磊有症狀但是輕症，不會影響運動生涯

3月21日訊 中國足協官方確認武磊感染新冠病毒，《紅星新聞》聯繫到專業醫生王永明，對運動員感染病毒後對職業生涯的影響作出分析。

王永明先後涉足體操、籃球、足球等運動醫學領域，併中國國家隊醫療組工作過。 他表示：“其實新冠肺炎對我們來說也是一個新課題。從過去的經驗看，由感冒引起的普通肺炎只要痊癒之後，對職業球員來說是沒有什麼影響的。”王永明認為，職業球員如果 是新冠肺炎輕症，肺部不出現形態上的改變，可能不會存在太大的影響。

王永明也表示：“如果職業球員中出現重症患者，特別是經過搶救的重症患者，那麼肺部會出現解剖性的改變，這對他今後的職業生涯恐怕會有一定的影響，畢竟心肺功能對職業 球員來說確實太重要了。但究竟會有多大的影響，屬於全新的課題，目前恐怕還很難有結論。”

王永明在運動醫學領域工作了36年，據他所說，過去很少遇到因為肺部問題而導致競技水平下降的運動員案例，“以前碰到過普通肺炎患者，因為不會引起肺功能的改變， 治癒後不會出現什麼問題。”

和王永明持相同看法的還有不少運動醫學領域的專家，他們幾乎都認為，如果確診運動員不是新冠肺炎重症或危重症，那麼痊癒後應該不會影響到運動生涯。

大巴拿係咪都無事

我真心唔想大巴出事，明明咁勁但成世美洲杯後備，好慘

大巴拿靚仔唔好有事
要死就死舞女啦

即係有事啦